Môn: tiếng anh
PHẦN 1: TRẮC NGHIỆM KHÁCH QUAN (MULTIPLE CHOICE)

Which word has the underlined part pronounced differently from that of the others?
A. puppets
B. shows
C. orders
D. stands
Đáp án: A. puppets

Which word has the underlined part pronounced differently from that of the others?
A. fixes
B. pushes
C. misses
D. goes
Đáp án: D. goes

Which word has the underlined part pronounced differently from that of the others?
A. fireworks
B. flowers
C. gifts
D. shops
Đáp án: B. flowers

We like English, physics _______ biology.
A. to
B. or
C. and
D. so
Đáp án: C. and

We love playing soccer _______ badminton in our free time.
A. and
B. or
C. on
D. with
Đáp án: A. and

There isn’t a gym _______ a swimming pool near my house.
A. and
B. or
C. but
D. for
Đáp án: B. or

Cần Thơ is in the Mekong Delta, _______ the Hậu River.
A. for
B. in
C. on
D. at
Đáp án: C. on

Students don’t go to school _______ Sundays.
A. in
B. at
C. on
D. of
Đáp án: C. on

Tom has Biology, Geography _______ Friday.
A. at
B. on
C. in
D. with
Đáp án: B. on

What’s Peter .........? -> He’s very kind and helpful.
A. do
B. doing
C. love
D. like
Đáp án: D. like

David: "What are you doing tomorrow?" - Mai: "I’m _______ a barbecue at my house."
A. going
B. having
C. playing
D. making
Đáp án: B. having

Student A: "Where is your hometown?" – Student B: "_______"
A. I love my hometown.
B. It’s in the east of Vietnam.
C. My hometown is a big city.
D. My hometown is very good for growing rice.
Đáp án: B. It’s in the east of Vietnam.

PHẦN 2: BIỂN BÁO (SIGNS)

Look at the sign (P with a car crossed out). What does this sign say?
A. You can’t park your car here.
B. You can park your car here.
C. There aren’t many cars here.
D. You can buy cars here.
Đáp án: A. You can’t park your car here.

Look at the sign (P in circle crossed out). What does this sign say?
A. You can’t park your car here.
B. You can park your car here.
C. There aren’t many cars here.
D. You can buy cars here.
Đáp án: A. You can’t park your car here.

Look at the sign (OPEN FOR TAKEAWAY ONLY). What does this sign say?
A. You can eat in this restaurant.
B. This restaurant doesn’t open.
C. You can’t buy food here.
D. You can’t eat inside restaurant.
Đáp án: D. You can’t eat inside restaurant.

PHẦN 3: TỰ LUẬN - CHIA ĐỘNG TỪ (VERB FORMS)

Janet _______ (be) very happy when she gets lucky money.
Đáp án: is

Cần Thơ _______ (be) a city in the south of Vietnam.
Đáp án: is

He _______ (not go) to the library after school on Sundays.
Đáp án: doesn't go

She _______ (not like) sports.
Đáp án: doesn't like

What time _______ she _______ (go) to bed every night?
Đáp án: does / go

I _______ (play) soccer with my friends now.
Đáp án: am playing

He _______ (listen) to music in his room now.
Đáp án: is listening

Keep silent! You _______ (talk) so loudly.
Đáp án: are talking

We _______ (do) our homework at present.
Đáp án: are doing

Do you want _______ (have) a barbecue this Sunday?
Đáp án: to have

I want _______ (make) a birthday cake for my mother.
Đáp án: to make

PHẦN 4: TỰ LUẬN - VIẾT LẠI CÂU (REWRITE SENTENCES)

There is a balcony in my apartment.
Đáp án: My apartment has a balcony.

There are two bedrooms in my house.
Đáp án: My house has two bedrooms.

There are forty classrooms in my school.
Đáp án: My school has forty classrooms.

There are many trees and flowers in my garden.
Đáp án: My garden has many trees and flowers.

I like History best.
Đáp án: My favorite subject is History.

My sister has long black hair.
Đáp án: She has long black hair. (hoặc: My sister's hair is long and black.)

Her hair is long and blond.
Đáp án: She has long blond hair.

I like acting.
Đáp án: I am interested in acting. (hoặc: I am keen on acting.)

Nam loves reading books.
Đáp án: Nam is keen on reading books. (hoặc: Nam is interested in reading books.)

John wants to go swimming on the weekend.
Đáp án: John would like to go swimming on the weekend.

We want to have a picnic this weekend.
Đáp án: We would like to have a picnic this weekend.

She wants to go to the beach this weekend.
Đáp án: She'd like to go to the beach this weekend.

PHẦN 5: SẮP XẾP CÂU (REARRANGE SENTENCES)

free / you / on / Are / Saturday / ?
Đáp án: Are you free on Saturday?

do / they / can / What activities / there / ?
Đáp án: What activities can they do there?

or boy / your / Is / friend / a girl / ?
Đáp án: Is your friend a boy or a girl?

you / What / doing / are / on Friday / ?
Đáp án: What are you doing on Friday?

the library / do you / How / go to / often / ?
Đáp án: How often do you go to the library?

the music / What time / performance / start / does / ?
Đáp án: What time does the music performance start?

often / on the weekends / play badminton / I / with my dad /.
Đáp án: I often play badminton with my dad on the weekends.
